【楚雖三戶，亡秦必楚】

秦國滅亡原因係
吞左六國統一天下
唔知足
攻打百越，佔領廣州
攻打百越死傷慘重
導致民怨沸騰

石人一隻眼 ，挑動黃河天下反

亡秦者，胡也

清風雖細難吹我，明月何嘗不照人

蒼天已死 黃天當立

蒼天已死，黃天當立，歲在甲子，天下大吉 。

敢教日月換新天

待到秋來九月八，我花開後百花殺
沖天香陣透長安，滿城盡帶黃金甲

心在山東身在吳， 飄蓬江海謾嗟吁
他時若遂凌雲志，敢笑黃巢不丈夫

有志者，事竟成，破釜沉舟，百二秦關終屬楚。
苦心人，天不負，卧薪嘗膽，三千越甲可吞吳。

莫道石人一隻眼，此物一出天下反

百越原來南方同中國政權自古以嚟都唔啱key

好詩